\chapter{Visão Geral do Produto}

\section{Perspectiva do Produto}
O software em questão será gratuito e pode ter conexões com outras plataformas para migração ou para utilizar vários gerenciadores de tarefas de forma paralela.
Esta solução tem público-alvo equipes de trabalho que atuam com métodos agéis pois separar e atribuir as tarefas entre os participantes da equipe
por grau de prioridades pode ser algo demorado, logo com a intuitiva interface do produto produzido poderá auxiliar no desenvolvimento dessas equipes.
O principal foco é entregar uma alternativa rápida com uma usabilidade simples de forma gratuita para garantir um aumento de desempenho em equipes de metodologias agéis.

\section{Suposições e Dependências}
Supondo que uma equipe de trabalho atuando com metódo agíl está utilizando a ferramenta paga Microsoft Planner, porém estão necessitando cortar gastos e procuram uma ferramenta
que seja gratuita. Caso escolham esta opção existirá uma dependência para migrar todas as informações de tarefas do antigo sistema para o novo. Logo teremos que tomar cuidado com a
possíveis atualizações da plataforma dependente que quebrem algo na migração.
Para evitar complicações devemos criar testes \acrshort{e2e} com rotinas semanais para testar a migração de dados entre plataformas.

\section{Capacidades do Produto}
A principal funcionalidade será a atribuição de tarefas de forma simples e intuitiva, logo o usuário leigo não terá dificuldades no primeiro contato conseguindo assim
melhorar a produtividade da equipe como um todo. A funcionalidade de notificar quando atribuído alguma tarefa ao integrante da organização enviará um e-mail
de forma automática para poupar de checar o site ou aplicativo todos os dias.
Todas as requisições e interações dentro da plataforma deve executar em menos de um segundo, e a escalabilidade será automatizada na nuvem da AWS.
O âmbito central da qualidade será baseado na facilidade do uso do App, além da cobertura de testes para garantir a eficiência das atualizações.